【求中文大師解答】咩中文黎架？

話說喺立場見到有篇文，有無人睇得明呢段野。。。

雲淡輕吹，晴空廣闊，笛響起航，浪花湧濺，啞鈴外型，漁船避風，北眺亭望，樓房密集，張保仔洞，尋寶探秘，風帆花園，印記歷史，橫街窄巷，單車穿梭，坊里碰面，駐足傾談，黃昏夕照，漫步東灣，縷縷幽香，帶路指引，灰牆拉閘，樹幹檯櫈，音樂悠揚，步伐放緩，一杯咖啡，暫忘煩憂。

究竟咩係啞鈴外型？有無人話到俾我知

屌佢老母，戇撚鳩鳩

啞鈴外型都唔知邊度？篇文入面都有講啦，巴打你好打有限喎

可能講緊長期嘅形狀

「長洲位於大嶼山東南方，島上人口約3萬，是離島區中人煙最稠密的島嶼。

長洲之名，最早見於明朝萬歷年間編的《粵大記》，因島形狹長，且兩頭大、中間細，因而得名。根據清朝嘉慶廿四年（1819年）編的《新安縣志》載：「長洲：在急水門外，大奚山南，長十餘里，商賈多聚於此。」另外，亦有人覺得它像一個啞鈴而稱它為啞鈴島（Dumbbell Island)。」

可能講緊長洲嘅形狀

「長洲位於大嶼山東南方，島上人口約3萬，是離島區中人煙最稠密的島嶼。

長洲之名，最早見於明朝萬歷年間編的《粵大記》，因島形狹長，且兩頭大、中間細，因而得名。根據清朝嘉慶廿四年（1819年）編的《新安縣志》載：「長洲：在急水門外，大奚山南，長十餘里，商賈多聚於此。」另外，亦有人覺得它像一個啞鈴而稱它為啞鈴島（Dumbbell Island)。」

你叻
我睇唔明篇文

啞鈴西南真心唔知作者噏乜鳩

啞鈴西南，船廿分鐘，遙望城樓，匾刻康復，登踏山徑，舒適寧靜，島北大石，中央低陷，渾圓平放，故稱石鼓，航途逝世，立碑念妻，漁民傳訛，洲名棺材，歷史陳蹟，遺址印證，數步之距，見魯班廟，參觀音廟，察天后廟，心靈廣場，白玉佛像，細緻雕琢，洗滌放空，聖家小堂，室雅禱告，戴妃兩臨，築樓記事，屋舍散怖，打理潔淨，院友分工，齊心協力，遠離迷惑，忘記昨天

優雅中文係應該四六成句（以四字或六字為一分句）
呢位作者只係差在冇按現代需要運用適當標點符號

當賦駢咁作掛